廣播處長下令禁港台直播陳浩天演講 防宣揚港獨訊息

外國記者會（FCC）下周二邀請香港民族黨召集人陳浩天進行午餐演講，事件引來內地和建制派連日來不斷抨擊，但FCC企硬如期舉行。《蘋果》接獲消息，指港台高層今天開會討論有關陳浩天到FCC的演說安排，早前獲續約剛開始新任期的廣播處長梁家榮即日向新聞部下達命令，表明當日不可直播陳浩天的FCC演講，席間明言不可讓陳浩天有平台講港獨。據了解，席間有人反對梁家榮的建議，引述梁當時回應"you can blame on me"。陳浩天批評梁家榮打壓新聞自由。

FCC今日向傳媒發出通知，指當日容許每間傳媒派出一人採訪，同時會在FCC Facebook進行直播。據知演講會反應極佳，名額已滿，此演講除了令FCC連日遭身兼全國政協副主席的梁振英威嚇，其至令港台扯進漩渦，近日立法會議員馬逢國曾重提港台節目《城市論壇》亦曾提供平台供陳浩天發言。

港台機構傳訊組總監伍曼儀回覆《蘋果》查詢時證實，港台今日召開例行編審會議，有同事提及陳浩天將於FCC演講，在席的廣播處長梁家榮作出「提示」，指港台作為公營廣播機構，不可以提供平台予任何人士宣傳港獨，並指若陳浩天在FCC的演講內容提及港獨，不可進行直播或轉播。

伍指，目前未明確陳浩天的具體演講內容，「到底（陳）講乜，大家未有，但好大機會都係講港獨」，她強調有關做法「唔係人嘅問題，係港獨嘅問題」，又再三強調港獨違法，而港台作為公營廣播機構，不應提供平台宣傳港獨，並指與會者都明白有關準則，而與會者涉及各部組編審人員，故未有特意另外發出書面指示。

至於早前《城市論壇》邀請陳浩天作嘉賓，節目同樣是直播節目，伍解釋指，當時的論題是針對有一個政黨被取締，「嗰日係用呢個point講」，而非講論港獨。

陳浩天接受《蘋果》查詢認為，梁家榮下達有關命令是打壓新聞自由，認為大眾和國際社會對他演講的內容有知情權，應否直播是取決於新聞價值。他又指，港台即使是公營廣播機構，也應以中立方式作出報道，又指文明社會應容許不同的意見討論，若然他的言行違法，應交法庭處理，而非禁止直播其演講。

記者 陳嘉裕 梁穎妍

說好的新聞自由呢？

宜家呢個政府真係濫權濫到同大陸無分別
我話禁就禁
連傳媒自由都開始玩完

賤到呢

香港記者係香港自己地方無採訪自由

有冇得告佢架？

唔緊要, 聽下佢一次話囉

唔比直播可轉播, 錄播, 精華

佢可以話佢有唔採嘅自由?

又免費宣傳

係，廣播處長衰過老鼠

真理越辯越明，你講到人地錯撚晒，怕咩姐

成班垃圾廢老

咁港獨某程度上係牴觸基本法
唔通有言論自由就可以乜都講得咩

大家記得用去 FCC Facebook 到睇直播，起碼令外國記者知道香港好多人關心這個 topic

有更多新聞價值

請問牴觸左邊條?

未來既法例

好似有一條話香港係中國不可分割的部分，同埋二十三條都好似關事，唔記得

而且基本法係限制政府權力，市民係唔駛守基本法

講得出牴觸嘅人去北韓住都冇所謂，總之極權講乜佢地都接受，不需任何思考。

黨唔比你諗嘅你唔可以諗。

雖然乜係言論自由有好大討論空間，但一件可能令大部份人改善生活嘅事唔可以討論就已經不能接受。

題外話
都係睇左呢集先知原來堡主見識唔少
起碼震得住個場表面上無俾台長俾下去

牴觸基本法就唔講得？

最緊要有愛回家睇

如果777唔派黑警去掃場，即係縱容港獨

民主公民黨都未出聲
你急咩啫

痴線，廿三條都未立

陳浩天做YOUTUBER 囉

屌 689抵觸22條添 咁點？

只准州官放火 不許百姓點燈

又唔洗扯到北韓咁遠
港獨係咪可以改善生活就見人見智啦

基本法唔係法例黎
要落實基本法都要本地立法

This one

憲法係用嚟介定公民權利同埋作為法律嘅框架

啲五毛帶風向

用憲法套落平民到

放上YouTube Facebook全世界睇到，駛撚你港台播咩

下, 咁你想講港獨改善唔到生活定港獨犯法呀? 改善唔到生活就唔俾講?

五毛係咁上下

乜香港而家仲有新聞自由咩?

垃圾廣播處長

憲法對象係邊個都搞唔清楚
叫呀頭炒撚左佢啦

又係香港係中國不可分割的一部分，咁依家分左未？講吓分開得唔得？因為做咗會瀨野所以唔講得？

廿三條重好笑

明顯受眾係香港政府，佢要求香港自行立法，即係呢條本身係冇限制到佢講嘅嘢（釋法前）。咁相關法例一日未立，執法部門係冇法例的依據去禁止咁啲行為。

最後，同基本法有牴觸就唔講得嘅話，咁傾下改基本法都唔得架啦喎

擺上網播睇你點禁

完全贊同, 本來都知有

利申：opinion

打漏字, 係本來都"唔"知有

先唔講基本法嘅地位
乜牴觸法律=唔可以討論？
法例話偷嘢有罪，所以我哋唔可以討論偷嘢呢個行為？

如果呢個年頭仲有公公，你好適合去做

有邊條憲法邊條法例列明唔可以講獨？我肯定成個正苦冇人識答

證明左中共嘅洗腦係有用嘅

高鐵一地兩檢就真係抵觸基本法啦

屌你老母都講得，有咩唔得

Ok喎

最好禁埋fcc係香港既權利 一了百了

明知越禁啲人越講 呢班人就係想激起大家矛盾

叫689 守法先啦
佢間屋潛建
UGL 件事
機場行李事件

其身不正
樣樣都無清白交代

憲法套落平民 真係笑死人
係咁講違返邊條邊條基本法, 啲人真係唔識㗎喎

Rthk正式成為官媒算啦

西九割讓區已經抵觸基本法
唔講得？
成個政府日講夜講做埋出黎添啦

本來冇人留言既一個午餐會講話，冷處理左佢香港人邊會理天哥講乜，而家炒到咁熱，變左萬衆期待既港獨演講，仲會全球媒體報導。。。

美其名編輯自主

如果外國有電台咁講野
係外國一早道歉落台

想問下係幾時？

新任期的廣播處長梁家榮
殺左佢

低能, 首先憲法係加諸於政府或者有公權力既人，一個人基本上係唔會違反基本法。

第二，唔合法既主張，唔代表唔可以講唔可以討論，賭波以前都氾法，馬會當年爭取賭波合法化有冇禁到？有冇宣布馬會係非法組織？

遲啲就會禁止播任何反政府節目 變成香港cctv

其實我原本唔知陳浩天係FCC有演講
不過li幾日新聞係咁講
重話埋fb有直播
咁我都有興趣睇下

都話689係港獨之父 經佢咁宣傳法 而家全香港有邊個唔知陳生有港獨演講

二你老母三條 弱智仔縮翻入你老母個西度啦

咁港台係咪政府機構?

笑到仆街

政府機構就唔洗專重新聞自由，編輯自主？直接轉牌頭叫cctv囉

放上youtube 打正旗屌支那 呃鬼佬view數

唔係話香港無可能獨立咩 又驚人宣揚

又幫人做免費宣傳

有港獨嘅地方 就有689

唔知點解

唔係咩叫港獨之父

呀會員編號180348個隻柒頭 你全家生性病老母俾狗屌呀

當年議事論事，陳淨心同陳梓進大戰嗰陣，陳淨心一開始就屌港台插咗枝港英旗，話港獨冇討論空間，搞到飛哥好無奈。嗰陣啲人仲恥笑陳淨心，估唔到而家陳淨心嗰套大陸作風真係慢慢變政治正確

講咗港獨就代表香港唔係中國一部分?

有人驚啦,越禁越有野...

仆街
好彩facebook有

含撚啦基本法 賣身契

有就拉左佢啦
根本咬唔入

第二條 全國人民代表大會授權香港特別行政區依照本法的 規定實行高度自治，享有行政管理權、立法權、獨立的司法權和 終審權。

咁我討論香港應該由大陸管
香港唔應該有「高度自治」
唔應該「享有行政管理權、立法權、獨立的司法權和 終審權」

咁樣又係咪抵觸基本法 唔俾講？
戇撚柒鳩鳩

今次真係同中國接軌
全世界都係到講 但國內唔講得
走去攪外國記者真係識玩

或者ISP會做手腳

一個未行憲嘅國家嘅爪牙成日攞憲法大人
攞憲法告人囉，我又想見識下

我記得有立法會議員講過想香港人都有得參與解放軍，一樣係違反基本法

人民違反憲法

中國奇蹟

呢一屆香港人民唔係好達標

梁家榮正一垃撚圾
佢擦鞋奶共就預咗啦
但唔該一路擦就一路幫港台R多D錢啦

咁即係答o左乜o野?

blame on佢,然後點?

憲法係用黎約束政府行為，但中國呢種人治社會農民水平，識條撚呢啲文明嘢咩，連反對黨都亂鳩咁去理解，黎到香港再變成反對派，然後成個社會又跟住叫，柒到好不雅

要睇一定有途徑睇到 班垃圾高官為賊奶共賣港 打擊香港言論新聞自由 祝你地世世代代 男嘅做狗 女嘅比蝻姦

鎮

第三十七條 香港居民的婚姻自由和自願生育的權利受法律 保護。

講窮人唔應該生仔嗰班rip

禁youtube禁facebook吖笨

呢幾年黎，全香港人，包括所有反對派政治人物、法律人員、官僚、教師....幾乎冇一個人提出呢個問題...每個人都係到圍繞「港獨有冇違反基本法」討論，我真係以為自己活在一場夢入面

依家我都開始懷疑香港有冇地心吸力

死
我都有參與討論
應該陣間有人上嚟拍門㗎啦

同我地blame on 地產商，blame on 政府一樣，冇然後

請小心言辭

上一代的權貴真係幾乎冇一個值得尊敬架喎

依家唔講
冇㗎啦

搵人拉撚左佢咪得囉

唔可以直播，咁咪重播囉

想用邊條罪

仲大迴響
如果咁就拉咗陳浩天，真係和平獎不遠矣

連港台都玩完

戴返好條狗帶啦
又好似又唔記得，個腦裝晒屎五毛呢啲廢物工啱晒你

洗撚咩 求奇老屈佢咪得囉
衝紅燈又好 上咸網又好 砌鳩佢

有無辦法可以搞鳩梁狗？
搞到佢訓唔著頭髮甩多幾條都要搞

勾結汪洋大盜，非禮夠婆，強姦隻豬

正一傻仔，您唔播，變相又間接幫陳浩天宣傳…… 支那人思維就係咁，冇港獨思想嘅人，唔會睇左一段新聞就會支持港獨，而且好多人閒日都要番工，鬼採你咩，但你唔去廣播，就會有人刻意搵佢講左 啲咩黎睇，起馬……商台，icable，viutv 唔會有直播，但一定有人全部錄播放上網!

香港冇言論自由

新聞自由
言論自由

無晒

係咪痴撚線

多唔多人有港獨思想 並唔係由一個演講決定 而係由政府政策決定

好多人都唔明憲法係規範政府施政同立法尺度，並唔係法例

試問如果憲法係法例，請問punishment嗰part去咗邊？

處長做得好
勇於承擔
喺呢啲大是大非嘅議題上一定要挺身而出
是其是非其非
港台係政府公營機構
用公帑運作
如果俾你用嚟做討論呢啲違法議題嘅平台
咁樣點對得住全港幾百萬納稅人

本身無乜興趣
依家禁播反而即刻好想睇！
求link

港台難得咁多年都保持到獨立

但睇嚟到今日都注定難逃一劫

真係好睇新聞部嘅人點決定
如果港台新聞係咁聽話，都好難維持到今日嘅公信力

唔聽話味比林鄭炒囉, 唔通港豬會有反應咩

好想知違反憲法會點解俾人捉
d五毛都on 99

會唔會蘋果動，facebook 直播架？
我好驚會有囉
要叫哂香港市民唔好睇

協會自已會live, 傳媒應該都會，
今時今日仲諗住可以block到唔俾人知真係得啖笑

香港人唔講得，支那人唔止可以講，做都冇問題

facebook好肯定唔會。
聽唔聽到舐到o雪o雪聲

司法覆核

的確有一條係話香港係不可分割，但陳浩天唔係分割香港，而係宣揚分割，而且冇乜noise。

是旦搵條 紅燈過馬路

明明基本法 呢本野支那根本就唔撚CARE
係估唔到仲有咁多人CARE

下一步可能轉講你違反中國國家憲法

違法議題???

如果經facebook直播一定好撚多五毛port到facebook ban左段片

咪上網用link睇，幾十年前咩

呢個年代
有youtube有facebook有twitter
有cloud service有dns
要做直播點有可能block得晒
除非好似great firewall咁整到香港都變內聯網

不如陳浩天果日玩下抖音

啲五毛好勤力

美國討論禁槍係牴觸第二修正案
所以唔可以討論

拉晒D在五毛同左膠先

仲有梁振英當年教識中國共產黨炒地產財政搞到今日支爆， 真正嘅港獨之父唔係浪得虛名